李嘉誠首度為反送中表態: 黃台之瓜，何堪再摘

在歷時多月的反送中修例運動中，取態偏低調的本地華資地產商，周中紛紛表態公開跟隨「止暴制亂」主調，四大地產商及後亦再個別於報章刊登聲明，呼籲盡快恢復社會秩序。而一直從未表態的本港首富李嘉誠，今日在多份報章以個人名義「發言」八個字：「黃台之瓜，何堪再摘。」，署名為一個香港市民李嘉誠。

即係？中文唔合格

李嘉誠：黃台之瓜，何堪再摘

入面有解釋

隔離post話係講李賢叫老母武則天唔好再殺子女

我諗老一輩認為嘅老母其實係中國
佢哋覺得香港就係中國嘅仔女

長和系主席李嘉誠今日引用唐代「章懷太子」李賢的詩句，指香港好像「黃台之瓜」，港人「何堪再摘」，認為香港人無論對政治有任何看法，都要從香港利益出發，不要再做傷害香港利益的事。

呢個係明報自己諗法姐

擺明叫中共收手唔好再搞香港

問基金會喇，點知係咪七十萬美金個班人扮李+X

呢個真係笑撚死我

佢講咩唔重要
佢行動先最緊要

誠哥你自己咪又係摘緊香港黃台之瓜